發現有一部分人根本唔理解勇武抗爭嘅初衷 (文長慎入)

話時有位巴打出咗一個咁嘅 post

作為一個前線公務員不吐不快:

當中有一段文字好有問題，呢位巴打話:「大家回想下最初屌政府屌黑警係咩原因？唔係佢地清場，唔係佢地守政府建築物，唔係佢地拘捕，而係佢地無顧法則，攬捕、射眼、無委任證、打頭、亂tg、亂開槍、插贓嫁禍、非禮、做卧底、假口供、唔尊重人。」

我都有喺原 post 講自己意見，不過可能因為太遲留言，排版唔好，所以冇乜回響，決定開一個新 post 講。

簡單黎講，嗰位巴打最大嘅問題係將犯法同犯罪呢兩個概念混淆。

遵守咗法則，唔代表無犯罪，亦即係唔代表無做錯事。

一個有良好立法制度嘅社會，係先判定一件事係錯，之後再立法禁止人去做，而唔係因為先有法律禁止咗一樣野，之後個樣野變成係錯，就好似我地認為殺死一個無辜嘅人係錯，所以立法禁止，而唔係因為先有法律禁止，之後殺死一個無辜嘅人就變成一件錯事。

香港嘅制度設計係點?少數親共派權貴掌握咗立法權，社會認為啱嘅事，好似標準工時，佢地就唔立法執行，社會認為錯嘅事，好似逼人尊重國歌，佢地就要立法執行。

黑警清場、守政府建築物、拘捕，呢啲行為嘅性質係咩，係守護權貴，繼續確保權貴可以壟斷立法權，令到佢地可以繼續漠視、踐踏人民的意願，可以繼續立「惡法」殘害人民。

就算黑警嚴守武力指引，採取最低武力，咁又樣?只要佢地清場、守政府建築物、拘捕示威者，一樣係守護權貴，一樣係錯。換句話講，冇爆眼、冇勾結黑幫、冇濫暴，612 佢地保護權貴立法已經係錯。只要佢地 612 保護權貴，無論係用何種程度嘅武力，抗爭者都有正當性以武力阻止立法。

721 之後，蘋果採訪咗一位「白警」，喺訪問中佢認為 721 之前佢只係維持秩序。實際上，如果區分開犯法同犯罪兩個概念，721 之前佢所做嘅野係為虎作倀，助紂為虐，根本唔係咩維持秩序。呢位差佬由頭到尾都唔係咩白警，仲要一廂情願覺得自己有良知，呢種行為真係好噁心。
()

喺一日前，連登有人對「加入警隊做敵後工作」作過一番討論。好多人話加入警隊就會俾人洗腦，又話雨傘之後「有好多黃加入警隊之後變咗藍」就係最好嘅證明。事實上，只要將犯法同犯罪呢兩個概念作出清楚區分，根本唔會被人洗到腦。好多人思維混亂，明明自己嘅信念統係認為執法等於正確，又因為同情抗爭者話自己係黃，根本佢地打從心底裏，打從一開始就冇黃過。關於「加入警隊做敵後工作」呢個問題，討論嘅重點應該係我地放間諜入去可以收到咩情報，要潛伏幾耐先可以收到重要情報，而唔係咩會唔會被洗腦。

好多人話咩黃藍是政見，黑白是良知。錯曬，由頭到尾，黃藍之分就係黑白之分，對錯之分。權貴從人民手中搶走立法權不突止，仲要濫用立法權妄圖通過種種惡法，佢地嘅行為同罪犯冇分別。如果有人唔同意用武力制止權貴，咁你遇到殺人犯都唔好用武力反抗，咁你同差佬講捉賊用道理教化佢得架啦，唔駛動武嘅，言行要一致。

同時，我希望同各位公務員講，只要你地執行嘅命令係打壓抗爭，就係執行緊一個錯嘅命令，就好似律政司從來都唔會對抗爭者動武，但佢地檢控抗爭者已經係錯。假如，你地嘅崗位係直接打壓緊抗爭者嘅話，咁你應該俾一個「點解仲繼續做」嘅理由，例如可以收到政府內部消息，而唔係一句有出黎，有捐錢就係黃。左手打壓抗爭，右手支持抗爭，係咩玩法?

最後，希望各位公務員可以好好諗清楚。身為一個抗爭者，只要你地執行嘅命令係打壓抗爭，我會一律將你地當成敵人。

唔好旨意果班公務員淺黃啦

罷工都唔撚敢

明明佢地肯罷工先有效癱瘓政府

幫推

你以為佢地真係唔知咩
唔肯放棄自己利益咪打一大篇野黎呃人囉

唔食藍店都係「苦行」
佢地大把口術合理化自己自私行為啦

你要明白唔係成個政府都係手足，有好多係深藍，你地剩係迫班細嘅罷工無用ga，就算全部黃底公務員全部一齊罷工都唔會癱瘓得到政府

公務員有幾冗我諗唔使我講除咗紀律部隊同醫護之外，其餘部門，文職嗰啲閒閒地停一個半個月都只會係零影響。

公墓員諗法：
我有錢有工有樓，我要享受革命成果，我唔衝嫁啦，你分化你苦行，你幫我贏但都唔可以鬧我喎

呢d文無人敢推

推

唔洗推 講和理非=趕走同路人

批鬥勇武=比意見 吹啊

其實我唔奢望各位公務員手足可以立即罷工到，始終罷工係一個複雜嘅問題。我打呢篇文，係希望每個人，唔止公務員手足，可以思考犯法同犯罪之間嘅分別。至於公務員手足，我希望佢地唔好執行打壓抗爭嘅命令。有啲崗位，例如律政司、公關部門，根本係專門打壓抗爭。左手打壓抗爭，右手支持抗爭，對整個運動於事無補。如果有人做緊呢啲崗位，又支持抗爭，希望你可以辭職。

革命從來都係為權力利益資源分配, 唔係良知,
左膠光環能縛手縛腳只有絕食捱打同自盡, 左膠憧景既人係屈原, 唔係孫中山

勇武同condom一樣就係攞黎屌攞黎利用

我知大家心入面可能有好多苦水，但希望各位唔好一竹篙打一船人，我無意批鬥各位公務員手足，只係希望你地唔好左手支持抗爭，右手打壓抗爭。

巴打覺得我講得有道理，不妨幫手推多幾次，畢竟p牌推唔到，而且長文冇乜人肯認真睇。

竊勾者誅，竊國者侯

政權完美轉移視線哂喺警察問題度
大家真係要記番起「對準政權」幾隻字

好似你去尋仇
仇家隻狗咬人 保護主人
好自然你以為要打死隻狗先打到個主人
但係你唱衰個主人唔比人同佢做生意
等個狗主冇收入
隻狗最後都係會餓死

偏見到飛起 打咁大段垃圾出黎抬柒

政府係由人組成，冇人執行政府命令，政府會運作到?警察從來就係政權嘅一部分，攻擊警察就係對準政權。

冇警察可以推卸打壓抗爭者嘅責任，接收到命令可以選擇唔執行，從來執唔執行命令係一個人嘅自由決定，每一棍每一槍，都係黑警親身打，黑警以佢嘅身體，將命令轉化為實在嘅暴力。

你將黑警比喻做狗?咁狗又唔識思考，人識得思考，呢個比喻論證根本軟弱無力。

將自己嘅立場講咗出黎，唔提供論點就當駁咗?

請問有邊件事唔係人類社會首先判斷係錯，先再立法禁止，而係首先有法律，之後個件事就變咗錯。法律邊度黎，石頭爆出黎?從來法律就係由人訂立出黎。以往 Facebook 任由假資訊流傳都係合法，而依嫁西方各國都修訂法律規管 Facebook 嘅資訊流通，就係因為社會覺得任由假資訊流通係一件錯事，先立法禁止。

唔想誅心，不過你咁大反應，你係 mon po 狗?

呢位巴打，恕我唔能夠同意你嘅講法。冇力量嘅正義固然係軟弱無力，冇正義嘅力量只不過係恐怖統治而已。如果力量大嘅一方就等於正義嘅一方，咁咪即係政府等於正義?咁咪好荒謬? 良知、公義係勇武抗爭嘅目的同理由，亦係抗爭者同黑警最重要嘅分別。

喺冰與火之歌第四季入面，其中一位角色小惡魔被人屈，面臨死刑，不得已要進行比武審判，但最後佢嘅代理人都係打輸咗，小惡魔最後要逃獄走佬，而我地會話佢逃走係啱嘅，係正確嘅，因為 Might makes rights 係錯嘅，而價值判斷，對與錯之分，係有真假值可言，而唔係做乜都得。

其實我一直都會係度諗 點解香港人咁驚犯法 但當有d唔合理而無犯法既行為佢地就會走去做 咁係咪即係良知價值觀建基係法律上去 而如果當強姦合法化左之後強姦又係咪無問題 好多時我地都將基本既認知倒轉左

警察唔係普通公務員，
而係類似軍隊的團體。
入去受訓，無個人私隱，
要完全服從上司命令，
唔係文員可以隨時離開。

正因為咁，先會話驚洗腦。
唔同心理學理論都係咁講，
最廣為人知係路西法效應。
就算美軍內部都有好多醜聞，
何況你係去做共產黨隻狗。

與其你入去捱幾年做狗，
不如拉攏已經潛伏的白警。
未來幾年訓練肯定更變態，
你出去當兵都好過做黑狗。

我諗大部分差佬係連犯法同犯罪都分唔清，所以先肆意攻擊抗爭者，我暫時嘅睇法係嚴苛嘅訓練唔會改變到一個信念堅定嘅人，當然呢個問題可能涉及「先有行為，之後先有相應信念」，「定係先有信念，之後先有相應行為」嘅問題。巴打你研究激進政治同精神分析，想必比我更熟悉呢個範圍，我就唔獻醜啦。

當然放間諜入去涉及好多實際難題，例如嗰位間諜可唔可以抵抗酒色財氣嘅誘惑，組織嘅群眾壓力，不過我會將呢啲因素同服從命令嘅訓練區分開來。

路西法效應嘅問題，我覺得有部分係當事人對力量嘅迷戀，以及推卸責任，唔純粹係執行指令嘅問題。岑朗天嘅傘悔錄有一段講得好好:

「更大的誘惑當然是: 明明存在極大的濫權空間，警察仍然可以振振有詞，「我們是紀律部隊，我們聽命從事，我們只負責執行」。甘於當機器，有絕大的好處，因為把意志交出去了，犯錯可以上推，目標可以不究。一句「我不懂」，不須懂，除了相對免責，便變成純粹的權力使用，幾乎去到有點「美」的地步，完全可以提供法西斯式的自我陶醉。」
傘悔錄 p.77

咁驚犯法係好自然嘅，始終犯法有成本，可能要坐監。法理學家 John Austin 就將法律描述為
以威脅為後盾的命令，道理同一個持槍劫匪的命令會限制我地嘅行動一樣。

巴打如果有興趣深究呢個議題，不妨睇吓呢篇文:

我講嘅野，只係法理學同犯罪學嘅入門概念，一啲都唔難理解，奈何香港竟然有一大部份人都唔明，或者唔願意去明。有理說不清，何其可悲...

幫推先

多謝巴打幫手

佢咪係個啲收成期既公務員

革命無罪，造反有理
竊勾者誅，竊國者侯

組織永遠先於一切。

成立諜報組織有機會成事，
當係提醒又好，威脅又好，
否則無啦啦一條友入去，
訓練又辛苦，又無野做到，
強烈無力感會迫使人變節。

你想利用人，人亦利用你。
軍隊正正唔允許你有正義觀，
每個同僚都隔離監視住你，
咁咪又要為潛伏而違背良心，
否則將來唔會搵到重要情報。
無接頭人，久而久之就會扭曲。

諜報機關首要考慮係阻止變節，
諗方法定期提醒對方唔好入戲。
間諜被人發現隨時仲會被自殺，
即使訓練有素的間諜都未必頂到。
解決得到，先再推動都未遲。

我一路都有好類似嘅諗法
不過表達能力差唔識講出來

好開心有人同我諗法一樣

我當然同意成立諜報組織係需要謹慎行事，我出 post 嘅目的唔係想鼓動大家快啲手成立諜報組織，而只係想帶出思維清晰根本唔會輕易被人洗腦。犯法同犯罪呢兩個概念係好易區分到，乜野「服從命令」、「執法」做理由根本狗屁不通。如果一個人可以區分犯法同犯罪，但係因為組織嘅群眾壓力而做黑警，咁佢只不過係明知係錯但都繼續做，而唔係被人洗腦洗到唔識分黑白對錯。我嘅睇法係，要對一個思維清晰嘅人洗腦，根本極困難。

我都好開心有巴打同我諗法一樣。

五毛同mon po 狗擺低負評又唔敢出聲駁，因為你地心虧，明知自己做緊錯事但呃自己啱，繼續自欺欺人啦。

只有懼怕勇武正義嘅人先想勇武「守法」收手。

一日我未死，一日我都會同你班狗玩落去，我要你地慘過死。

面對正確嘅道理，mon po 狗係如此無力，除咗龜縮地比負皮之外仲可以做咩。喂，你班網軍垃圾出黎啦。

Push

agger

其實你憑咩覺得佢地識思考？ 思考本身係門學問黎，正常人要用腦諗野唔係多，唔係點解咁多懶人包咁多炒車？黑警其中一個訓練就係要放棄思考，逗份人工聽下order就掂，唔覺得會有幾多思考

點解果位將行為比喻做打狗？因為就算你殺左隻狗咁又點？贏左？ 咁個主人咪買第條狗囉，隻狗死左個主人都會心痛下，隻黑狗死左，班仆街望都唔望下，唔好同我講冇人做，錢又係用你嘅，唔夠咪輸入專才

已經唔講夠唔夠打呢個問題

當某一個人所做緊嘅野係會影響他人，佢就有責任思考自己嘅行為會唔會傷害他人。黑警識唔識思考係一回事，黑警應唔應該思考，或者有冇責任思考，係另一回事。

你話殺完狗，政府可以養過另一隻，咁請問你殺咗林鄭，中共可唔可以養過另一隻狗?你話同中共打經濟戰，你有足夠本錢打?幾耐先打得贏?靠外國制裁?外國不嬲自己嘅貿易利益行先，而且外國最多係助力，唔通人地會幫埋你推翻暴政?另外，政府要養新黑警，都要有人肯幫政府做打手，做下流野。我打咗咁多，咪正正係講做黑警，做政府打手「執法」係犯罪，係做緊錯事。唔幫政府做打手，正正係每一個人嘅公民責任。

打唔贏?睇你點打，十幾萬人一齊麻包袋，你覺得班狗會贏?

補充多一點，我講嘅野係好簡單嘅道理，除咗醫學診斷上嘅智力障礙人士之外，任何一個具備基本思考能力嘅正常人都應該理解到。另外，人同狗嘅思考能力係有質嘅差異，幾蠢嘅人都唔會蠢過隻狗。